［傷患］有無跑步/行山巴打有「鼠蹊部」痛問題？

是咁的，上2星期行山行到左邊腳「鼠蹊部」，似拉傷，
頭幾日提腳都無力，3-4日後提到腳，但行路行10分鐘左右就開始痛⋯⋯⋯（左提腳，右提腳，後提腳都唔痛，只有向前提腳會痛）

上星期終於去左睇公立醫生，佢幫我檢查過，訓上床，對腳被佢左扭右扭之後話髖關節無事，無影X光。話拉傷⋯叫我休息下就送我走⋯

晚晚有做伸展，好似無咩幫助咁，如下：

傷左都成2星期，好抑鬱，做唔到運動⋯有無過來人分享下點醫「鼠蹊部」傷患？
睇左成個google相關資料，好似呢個位好難好，king James都經常傷呢個位

諗緊找脊醫/物理治療師睇睇，有無好介紹？

有無巴打都拉傷過呢個位？

你exactly邊個位痛 搵張肌肉圖圈一圈
整親拉根冇用的 唔使再拉嗰個位

hip pain要screen都幾難打字講 有錢/保險就搵物理治療師 唔好搵脊醫
搵個有運動背景會好少少 如果剩係做電/針灸就唔使再去

跑左半年山到，最小10k，最多30k
暫時未受傷，但踎低膝頭哥會瀝瀝聲（其實依個情況未跑山前都已經有）唔知點解

紅圈個位⋯

巴打你個時點樣醫番好？要休息唔操野幾耐？

小心！傷忠真係好困擾

試過傷 以前踢球會
勞損左
但可能後生
打左支針
抖三星期無事
因人而異吧

休息.

得休息可以做，同埋可能你足弓位低，要買過對承托力好既鞋或者加鞋墊

好多足球員傷過呢個位。。。。

me too 同樓主中同一個位，但我無行山好耐

你心理質數都要改善埋，兩個星期做唔到做開既運動就憂鬱係咪有少少問題？

Sor, 質素

你係關節痛定肌肉痛？你圈嗰個位好似係寬關節嚟
利串唔識 但間唔中有同樣問題

入面定淨係出面條肌肉痛?出面簡單好多
你兩隻腳用力夾住向內啲野有冇痛?
坐係度 提起隻腳(唔使伸直) 手用力按佢落去 有冇痛?
打乞痴 咳 sit up 之類 有冇痛?

咁大劑⋯⋯巴打你個時就咁由得佢自己好？

買左新鞋 未到

我見好的文章過跑步同足球員經常中招

巴打你好番未？

第一次中，唔知點算好

我估係肌肉，
巴打平時點好番？

好唔返 間唔中痛 但我係關節嗰度痛

夾野》唔痛
坐係到提腳手按落去少少不舒服
咳，打乞痴》唔痛

Sit up會少少痛，

就咁睇落好少事
似係普通hip flexor strain/tendinopathy
千其唔好再拉筋
呢一類問題 正常休息兩三日 就可開始rehab
首先要用isometrics慢慢improve load tolerance and decrease pain > 提起隻腳 hold住唔郁5秒 可以有少少痛 但唔好劇痛
建議一開始每日 5秒20下 2set 然後慢慢每日加重少少/ 加秒數
正常一做完會冇咁痛 如果做完仲痛咗 可能太重 下次減返重量/秒數
做到isometrics 完全唔痛就可以做普通strength exercise繼續強化嗰part
過兩三個禮拜都冇乜作用就睇醫生啦

少做運動就係咁

長期抗戰黎，有D case可以搞一兩年架，要平衡埋精神狀態唔可以俾自己唔開心落去。
利伸: 傷過，放棄左跑步，改左做其他運動。

謝巴打 試下先
唉

巴打你都傷過？有無醫生介紹？

係丫⋯平時少做 係星期六日先會行山

無醫好到？

跑多啲步 最初係會痛咗啲
呢反應係俾你知肌肉啱啱先起步

唔好再拉佢, 壓佢, 呢D 位要慢慢復完.

骨科個到做過咩檢查？
超聲波？磁力共振？

我條桷繩肌都裂左 不過做野需要冇得抖 應該好唔返了

Yes
萬一真係要做運動 事前一定要拉少少
果時練長跑出事
爆完果啲實痛

呢啲位，踢英超有專人服侍都要至少3個weeks

如果自然好返應該要起碼一個月

巴打好慘⋯
巴打點知係個條肌裂？做磁力共震？

照左ultra sound個骨科話係 同埋自己覺得痛

題外話 shin splint可以點 年幾都有 keep住拉筋都冇用

收到！
睇黎都要去睇骨科專科照下超聲波睇睇

同問有冇巴打有itbs

有意外保咪去睇下 反正買左都要用 冇就有啲貴我覺得

我有買丫
巴打照左幾錢記唔記得個約數？

前排先入院做手術,claim左幾皮⋯
唔知而家又claim意外會唔會被agent西面
Agent係前女友既阿媽

驚你miss
紅字大隻

呢個位，一傷到要抖一個月唔好格硬再用佢
最重要係休息，唔係你排排都唔好，仲會變舊患

多年拉傷經驗
下次做運動前拉多d 筋，熱好身

1k左右 我去clinic照咋
你俾生意佢做啫都係 又唔係冇交保費

試過 真係要停一排唔好行山先

收到巴打
巴打你個時點好番？
只係休息？有無睇下醫生物理治療？

1千都唔太貴wo!唔洗診金？
Claim錢佢阿媽無錢落袋